【網民hot talk】鄉音大媽巴士挖鼻屎揩鄰客 被罵反轟對方歧視

香港人收工都很疲累，難得乘搭巴士時，覓得非關愛座的座位，已如沙漠上找到綠洲，相當幸運。但別以為隔鄰坐着的，不是酩酊大醉的阿叔便沒事，少年你太年輕了。上周五（22日）有年輕女網民在facebook大呻，放工時在巴士遇上核突大媽，對方不但坐在其身旁挖鼻屎，更離譜的是，還抹在該網民的外衣上，直言驚嚇程度達到12級。事主雖喝止大媽，但大媽未有認錯，反以「唔鹹唔淡嘅廣東話」叫事主刪相，還斥事主歧視她。
事主上周五在facebook群組留言表示，當日乘搭過海巴士路線106，玩手機時感覺衣服被拉扯，竟目睹鄰座的那位大媽「撩鼻屎、蹺手，用下面嗰隻手，抹（鼻屎）落我件衫度」。事主於是喝止大媽並破口大罵，又用手機拍下照片，但對方卻「用唔鹹唔淡嘅廣東話，叫我刪咗佢，鬧咗我幾句，大概都係話口臭啊、唔係女仔呀、冇家教啊，話我歧視佢」。事主則冷靜回應：「大佬你試吓有人抹鼻屎落你件衫度，你咩反應？我係因為不公而出聲，唔係歧視你」，可惜的是，車上的人都只當是趣聞「食花生」，未有人協助事主，而「鼻屎大媽」更在巴士出隧道後，在紅磡落車，逃之夭夭。
不少網民則對事主的冷靜感到驚訝。被問到為何沒有報警等，事主在群組留言解釋：「我剩係知就算報警，都唔會幫到我，我已經唔care（介意）賠償嘅問題」，不過「以後面對嗰件外套，陰影面積好X大」。
網民點睇
Angel Miu：在公眾場合撩鼻屎已經核突，仲要抹喺人哋件衫度，好惡心
Phyllis Wong：唔可以放過，都唔知試過幾次，如果我喺度，一定幫口話佢。大家要團結啲，唔好唔理。
Candy Kwong：仲好意思話人歧視佢
Annie Kwan：鬧得好！我純睇文字都想嘔！
陳志明：政府仲叫我哋包容呢啲未開發嘅人！

大陸豬

冇人理

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。